<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kurse on Liber</title>
    <link>http://localhost:1313/liber-hugo/de/workshops/</link>
    <description>Recent content in Kurse on Liber</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/liber-hugo/de/workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cours annuel</title>
      <link>http://localhost:1313/liber-hugo/de/workshops/liber/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/liber-hugo/de/workshops/liber/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;../../images/11.webp&#34; alt=&#34;La Liber&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;h3 id=&#34;jahreskurs-improvisation--kurze-und-lange-formate&#34;&gt;Jahreskurs: Improvisation – Kurze und lange Formate&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Unser Jahreskurs bietet dir die Möglichkeit, deine Improvisationsfähigkeiten weiterzuentwickeln und zu vertiefen. Von September 2024 bis Juni 2025 werden wir uns auf zwei Hauptformate konzentrieren: kurze Formate in Form von Matches und lange Formate von 45 Minuten.&#xA;Kursinhalte:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;kurze-formate-impro-matches&#34;&gt;Kurze Formate (Impro-Matches):&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Schnelligkeit und Spontaneität:&lt;/strong&gt; In diesen dynamischen Sessions wirst du lernen, wie du in kurzen Szenen schnell und kreativ auf neue Vorgaben reagierst.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Szenen-Matches:&lt;/strong&gt; Schnelle, improvisierte Szenen basierend auf spontanen Vorgaben. Wir arbeiten an verschiedenen Genres wie Comedy, Drama, Science-Fiction und mehr.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Teamarbeit:&lt;/strong&gt; Durch den spielerischen Wettbewerb in Impro-Matches wirst du deine Fähigkeit zur schnellen Anpassung und zur kreativen Zusammenarbeit weiterentwickeln.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Storytelling-Techniken:&lt;/strong&gt; Lerne, wie man eine durchgängige Handlung aufbaut, Charaktere entwickelt und Spannung aufbaut.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;lange-formate-45-minuten&#34;&gt;Lange Formate (45 Minuten):&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tiefe und Komplexität:&lt;/strong&gt; Hier widmen wir uns längeren Impro-Szenen, die eine tiefere Erzählstruktur und komplexere Charakterentwicklungen erfordern.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entwicklung von Geschichten:&lt;/strong&gt; Du wirst lernen, wie du über längere Zeiträume hinweg fesselnde Geschichten aufbaust und die Zuschauer*innen mit einer kohärenten Handlung begeisterst.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tiefgang und Emotionen:&lt;/strong&gt; Erforsche die Vielfalt emotionaler Ausdrücke und entwickle ein tiefes Verständnis für die emotionale Tiefe in langen Impro-Szenen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Moderation:&lt;/strong&gt; Während der selbstorganisierten Sitzungen übernimmst du die Rolle der Moderator·in oder der Leitung, um das Ensemble zu leiten und kreative Entscheidungen zu treffen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dauer:&lt;/strong&gt; September 2024 bis Juni 2025, mittwochs 19-21 Uhr&#xA;&lt;strong&gt;Wöchentliche Sitzungen:&lt;/strong&gt; Der Kurs umfasst sowohl geleitete Einheiten durch erfahrene Referent·innen als auch selbstorganisierte Sitzungen, die den Raum für Eigenverantwortung und kreatives Experimentieren bieten.&#xA;&lt;strong&gt;Voraussetzungen:&lt;/strong&gt; Dieser Kurs richtet sich an Teilnehmende mit mindestens einem Jahr Erfahrung in der Improvisation und soliden Grundlagenkenntnissen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Küken</title>
      <link>http://localhost:1313/liber-hugo/de/workshops/poussins/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/liber-hugo/de/workshops/poussins/</guid>
      <description>&lt;img src=&#34;../../images/10.webp&#34; alt=&#34;La Liber&#34;&gt;&#xD;&#xA;&lt;h3 id=&#34;entdecke-die-grundlagen-des-improvisationstheaters&#34;&gt;Entdecke die Grundlagen des Improvisationstheaters!&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;br&gt;&#xA;Tauche ein in die faszinierende Welt der Improvisation mit unserem Einführungskurs, der dir die Grundlagen des Improtheaters näherbringt. Dieser Kurs ist ideal für alle, die neu in der Welt der Improvisation sind oder ihr Wissen auffrischen möchten!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was dich erwartet:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Kreative Übungen:&lt;/strong&gt; Lerne die fundamentalen Techniken der Improvisation, wie spontane Reaktionen, Teamarbeit und Storytelling.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Spielerisches Lernen:&lt;/strong&gt; Unsere praxisorientierten Übungen helfen dir, deine Kreativität und deinen Ausdruck zu entfalten.&lt;br&gt;&#xA;&lt;strong&gt;Erfahrene Anleitung:&lt;/strong&gt; Unsere qualifizierten Referent·innen begleiten dich Schritt für Schritt und bieten dir wertvolle Tipps und Feedback.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
